60%大型屋苑齊冧價 估價重返年初

近數月樓價急速調整，面對負資產有機會重現，銀行取態亦變得有保留。《東網》追蹤20個大型屋苑單位，有12個或60%，估價已重返半年至9個月前水平，有兩個相比高峰更回落逾一成，當中以馬鞍山新港城表現最差，一個高層兩房戶估價連跌3個月，較高位挫11.5%或81萬元。

上述單位為新港城J座高層戶，實用面積338方呎，8月估價一度高達702萬元，最新僅621萬元，屬3月時水平，呎價18,373元。世紀21奇豐莊瑞生表示，近期該盤交投持續淡靜，大部分業主已主動降價，個別減幅達15%，但本月暫亦只錄約兩宗買賣，兩房戶樓價跌至600萬元。現時放盤叫價最低由590萬元起，為P座實用面積337方呎中層單位，每方呎約17,507元，而三房戶叫價由770萬元起。

至於將軍澳新都城2期2座低層戶，實用面積538方呎，最新估值799萬元，更跌至2月份水平，若與高位868萬元相比，則累挫7.9%。香港置業劉浩勤表示，本月屋苑連錄兩宗做價更跌穿600萬元個案，包括1期1座中層C室兩房戶，實用面積364方呎，成交價585萬元，呎價16,071元。他續稱，即使平價單位獲承接，市場很快會再有業主劈價，故現時仍有2至3個盤源叫價低於「6球」。

由於業主叫價不再堅持，帶動該盤成交有所增加，本月暫已錄約7宗買賣。世紀21將軍澳魏仕良稱，物業第3期都會豪庭1座中層H室，實用面積631方呎，屬三房包括套房間隔，剛以820萬元售出，呎價12,995元。相比9月售出的4座中層F室同類單位，實用面積626方呎，成交價998萬元，呎價15,942元，是次呎價明顯低約18.5%。

縱使抗跌力一向較強的市區物業，前景亦未敢樂觀，近期跌勢同樣驚人。紅磡黃埔花園2期16座低層戶，實用面積466方呎，8月時估價升至883萬元，之後連月累跌10.3%或91萬元，最新為792萬元，呎價不足1.7萬元。中原黎浩棠稱，該盤市況膠著，上半月只錄約兩宗買賣，而10月同期亦只錄1宗，目前放盤單位，料要減價8%至12%才有承接。

而樓齡較新的長沙灣碧海藍天，一個1座實用面積499方呎高層戶，最新估價871萬元，呎價17,455元，同樣已回到4月時水平，相比高峰時950萬元，則跌79萬元或8.3%。香港置業曾家輝稱，該屋苑本月只錄得約1宗交投，單位為6座中層兩房戶，以748萬元轉售，較早前高位挫約百萬元。

上月估價仍然「撐得住」的鰂魚涌三個大型屋苑，11月份不單全面回落，而且跌勢頗急，單月同挫6%。康怡花園E座中層戶及南豐新邨2座高層戶，最近為867萬與931萬元。至於太古城順安閣低層戶，實用面積580方呎，亦由1,153萬元，跌至1,084萬元。

理工大學建築及房地產學系教授許智文認為，現時市況向下走，短期內看不到會有重大轉變，由於中美貿易戰未明朗，加上股市波動，以致人心虛怯，同時利息趨升對市場也有影響。他續稱，最近樓價已有明顯下滑，個別較誇張個案跌幅更有兩成之多，有了參考對象，故銀行估值亦會變得保守，預計仍有新盤及二手業主劈價，而有關情況將會持續一段時間。

只是開始

唔係破頂咩

慘…有批人無飛機打喇

豪宅抗跌強

真係可以出本《IT狗語錄》

牛三升市十多年，一朝返回解放前